\section{Policy Gradients}
	%Formeln sind hier nicht so wichtig, es geht v.a. um die Idee
	%Dementsprechend fehlen die Formeln hier
	\subsection{Idee}
		\begin{tightitemize}
			\item Unabhängig von Wertefunktionsapproximation
			\item Gradient in Richtung höherer Belohnung finden
			\item Gradient direkt auf Policy-Parameter übertragen
			\item Wiederholen bis Strategie konvergiert
		\end{tightitemize}
	\subsection{Gradientenabschätzung}
		\begin{tightitemize}
			\item Finite Difference Method
				\begin{tightitemize}
					\item einfach zu implementieren und sehr gut in deterministischen Umgebungen
					\item ABER: langsam und Wahl der Variation schwierig
					\item Strategieparameter zufällig variiert
				\end{tightitemize}
			\item Liklihood-Ratio / REINFORCE - Methode oder Natural Policy Gradients
				\begin{tightitemize}
					\item Abschätzung der Verbesserung durch Variation
					\item beste Variation verwenden
					\item Wiederholen bis Strategie konvergiert
					\item ähnnlich wie für EAs
				\end{tightitemize}
		\end{tightitemize}
	\subsection{Bewertung}
		PRO
		\begin{tightitemize}
			\item keine Divergenz
			\item Policy oft einfacher als Wertefunktion
			\item möglicherweise: Komplexität unabhängig von der Größe des Zustandsraumes
		\end{tightitemize}
		CONTRA
		\begin{tightitemize}
			\item globales Optimum nicht garantiert
			\item bei diskreten Repräsentationen langsame Konvergenz
			\item off-policy nicht möglich
		\end{tightitemize}